---
title: 华盛顿周边一日游 2023-03-26 马里兰州最深的湖、美国国歌诞生的地方
lang: zh
date: 2023-12-18
tags:
- travel
- Maryland
discuss:
- https://shuiyuan.sjtu.edu.cn/t/topic/229126/6?u=yoursunny
---

马里兰州有一百多片湖，但是[所有的湖都是人造的](http://www.mgs.md.gov/geology/maryland_lakes_and_reservoirs.html)、没有天然湖。
有的湖是在河流上建造堤坝形成的水库，名称往往带有“reservior”。
马里兰州最深的湖是 Quarry Lake（采石场湖），顾名思义这里曾经是采石场，采石场关闭后不再抽水，积水就形成了湖。

3 月 26 日，正值妈妈前来探亲，我决定带着妈妈去一趟位于巴尔的摩以北的 Quarry Lake。
清晨 7 点出发，步行 10 分钟到达 201 路长途汽车在盖瑟斯堡的起点站，乘车 70~85 分钟可以到达位于巴尔的摩市以南的 BWI 机场。
8 点多到达机场，我先带妈妈观察了她返回中国将要乘坐的 Delta 航空公司柜台在什么地方，然后就开始向巴尔的摩进发。

从 BWI 机场前往巴尔的摩，一般是乘坐轻轨，但是那天是星期日，从机场发车的轻轨首班车是 10:40、太晚了，所以只好搭乘慢吞吞的 75 路公交车进市区。
75 路是 24 小时运营、每小时一班、按理有固定时间，但是这天车辆严重晚点，我们站在寒风中等候了 40 多分钟才坐上车，妈妈很不满意。
到达市中心后轻轨已经开始运营，我们坐上轻轨到 Mount Washington 站。

根据地谜藏宝游戏软件中的介绍，轻轨站旁边的停车场地面上有一处称为“labyrinth”的艺术品。
Labyrinth 形似迷路园（maze），但是里面只有一条路径，不会让你迷路。
沿着这条弯弯折折的路径步行，可以起到集中思想、减轻压力的效果。
可是，这里的 labyrinth 是迷你型的，不能在里面走，只能看一眼。

[![Mount Washington light rail labyrinth](labyrinth.jpg)](https://coord.info/GC9ZRTR)

从轻轨站前往 Quarry Lake，虽然有公交车，但是每小时只有一班，而且下车后还需要长途跋涉。
所以我选择了打出租车，11:25 到达 Quarry Lake。
我与妈妈两人共享一杯星巴克，然后绕湖走了一圈。

虽说这是马里兰州最深的湖，但是站在湖边，除了一块指示牌以外，从湖的表面看不出湖的深度。
古人云：水不在深，有龙则灵。
可是湖边的铁艺雕塑只有鸟，没有龙呃。

![Quarry Lake](QuarryLake.jpg)

离开 Quarry Lake，同样需要乘坐出租车、再换乘巴尔的摩唯一的一条地铁线路。
我们本来打算吃汉堡包，可是汉堡店门口排着长队，所以我们改道[小意大利](https://sabatinos.com/)点了一盘虾仁意面，两人共享。
贴心的服务员大妈把一份面条盛了两盘，让我们可以分开进食。

![Tortellini in Tortellini Sauce at Sabatino's Italian Restaurant](Sabatino.jpg)

吃完午餐已经是下午 14 点多了。
我打算让妈妈去看一看美国国歌诞生的地方——Fort McHenry。
200 多年前，大英帝国侵略刚刚独立的美国。
英国海军舰队从大西洋开来，想要占领美国东部的重要港口——巴尔的摩港。
美国陆军在海边的要塞处设立了 Fort McHenry 防御工事，严防死守，抵御了英军的入侵。
彻夜的炮火之声平息后，诗人 Francis Scott Key 通过望远镜看到美国国旗在 Fort McHenry 冉冉升起，有感而发创作了 Star Spangled Banner，这首诗后来成为了美国国歌的歌词。
所以，Fort McHenry 被称为美国国歌诞生的地方。

![cheery blossoms at Fort McHenry](cherry.jpg)

可是，不给力的公交车又是迟迟不来，终于见到了车、车却不停，气死了妈妈。
我们等车将近 2 个小时，16:25 才到达 Fort McHenry。
拉着妈妈快步走进访客中心，当日最后一场介绍影片正在播出、已经将近尾声。
然后我们到室外看了樱花，赶在 17:00 景点关门前离开。

晚餐后乘坐轻轨返回机场，再搭乘 20:00 的长途汽车返回盖瑟斯堡，21:52 才回到住处。
妈妈对于巴尔的摩、尤其是其公交系统的印象很糟糕，所以我还得再带妈妈来一趟巴尔的摩试图改变其印象。

两人花费：长途汽车 24 元，公交地铁轻轨一日票 7.8 元，出租车约 30 元，门票免费，餐饮约 55 元。
